減肥/增磅 你問我答

有咩問題都可以問
營養/訓練都可以
會盡能力答
非Sales狗 純無聊

如何減肥不瘦胸

170，57kg到，諗住gym 操大隻啲，食咩補返蛋白質好？係咪要做之前同做完都補充下？

其實冇
點都會減到
減肥係整體性嘅
每個人基因唔同 脂肪儲存位置都唔同
有人大髀多肉 有人胸多肉
想個形靚啲就練多啲胸啦

做前/後都可以 有好多種唔同講法
最重要係每日達到target

蛋白質就是蛋白質
肉類 豆類 Protein粉 都係蛋白質
只係Protein粉嘅蛋白質吸收比較快
Gym後1個鐘內食啲 碳水化合物 蛋白質就夠

*新手未需要咁快用到Supplement

咩食物容易吸收？
想增肥但腸胃差

第一 唔好增肥 因為你脂肪高肌肉小 只會睇落孱弱 肚大
要做weight training增加肌肉先啱
第二 冇吸收差呢個講法
一定係食夠卡路里+足夠運動
有好多人覺得自己食好多 但係都瘦
其實都係食唔夠
仲有食得多唔代表會增加脂肪
腸胃差食清淡啲
e.g每日食幾kg菜 但唔會肥
但每日食3個Mcdonald就會肥
所以 係睇食物嘅quality唔係quantity
(呢個係極端例子)
啲人叫你食多啲野增磅
只係一個最簡單嘅說法
正確係食高卡路里

減肥中，我聽過話冇局部性減肥，但想肚腩細啲，跟youtube啲練abs影片得唔得？

冇得局部性減肥
你已經答咗自己
練abs唔會減到肚
做帶氧運動 例如跑步 先係減肥

*練腹 但你體脂肪高
都唔會見到有腹肌
要腹肌有咁上下大小 同埋體脂肪低先會有用

自己160cm 53kg fat 19%睇落好肥（手粗腳粗無馬甲線）

條仔178cm 79kg 18% fat望落健碩（胸臂好實淨有肚腩但腹肌紋）

點解明明女人可以多d fat但望落都唔夠男人果種fit？

首先每個人body structure唔同
加上男女body structure更唔同
仲有男人肌肉大 身高都有影響
18%脂肪好難有腹肌紋 應該係坐得多個肚摺埋嘅紋

呢度全部都係70kg

如何減脂不減磅
有個大肚腩

好少既紋，dadbod

我呢架係最左😭

下身瘦
得面同胸肥
腳幼跑唔耐 可以點減

170高 69kg算唔算肥

減肥唔一定要跑步
游水都可以
都可以做上身嘅帶氧運動例如battle ropes

要睇埋肌肉量
body fat percentage
如果計你係普通人嘅肌肉量
算肥

上面有提過
冇得局部減肥

減脂不減磅係咩意思
係唔係問點樣減咗個肚腩但係維持一樣體重？

Short answer: 增加肌肉 減少脂肪
注意 脂肪唔可以轉化做肌肉
只可以減少脂肪用肌肉代替

做乜負皮 認真答案喎

做完運動其實隔幾耐先可以食野？同埋做完運動之後食野係咪會肥d定係其實冇分別

想問做tabata 四分鐘4set 減肥有無效？

用緊pixel定pixel2?

173 71kg 手腳好幼 但有個極大肚腩 平時有做開運動 但點解減極都減唔到

做完運動冇話隔幾耐先可以食嘢 唔會肥啲
最緊要睇你食嘅係咩 食pizza 麥記就幾時食都肥

用緊啞鈴

想增肌減脂 應唔應該做帶氧
個人本身都有做開gym 有肌肉
但嫌有啲肥 想每2日跑一次8km去減
但聽人講帶氧會流失肌肉
請問仲應唔應該跑？

跑步會唔會腳粗？

瘦底 乳糖不耐 飲唔到gainer
健身已經平台期，可以點上

要有效燃燒脂肪心率要維持喺一個range入面 30分鐘左右 而個range係你最高心跳率嘅65%-70%
先叫做有效燒脂
個range每人唔同
用呢個計下

踩單車黎講其實係咪好低成效

食野方面出問題
遲啲開post專門講營養

點樣可以令全身體型均勻啲？上瘦下肥 著短褲腳好粗

正常會focus其中一樣
一起增肌一係減脂
增肌我唔建議做cardio
因為增肌你要食caloric surplus
做cardio你會燒calorie

增肌時段係會有尷尬期 個人腫啲
cut翻就冇事

cardio點都會燒到些小肌肉(營養夠都會)
所以諗清楚宜家你增夠肌未

未就等增夠先做帶氧？

跑步絕對唔會腳粗
身體有嘅一係水
一係骨
肌肉或者脂肪

重量訓練先會令肌肉增大
跑步唔係重量訓練
跑步會燒脂肪

所以一方面燒脂肪一方面唔會增加肌肉
跑步是唔會腳粗的

冇乳糖不耐症都唔應該飲gainer
因為gainer好多 糖同埋脂肪
再加上依賴gainer 再遲啲 你冇咁大個胃口好難再上磅
其實呢個係簡單問題 train hard eat hard

我覺得踩單車冇乜成效
因為踩單車唔多需要用力
心跳亦都唔會夠快 去到可以燒脂嘅range
上面有答過關於fat burning range嘅問題
可以睇睇

真心 簡單答案增肌

想增肌食多啲蛋係咪有效？

係
增肌盡量避免帶氧

當然 蛋有蛋白質
連蛋黃就唔好食咁多
唔連蛋黄就食多多都得

瘦絲 打開波所以腳都算少少粗 想成個人再大份啲 應該點入手 平時唔算食好少野 可能細個營養不良 搞到而家成身都冇乜肉 對腳都練咗好耐先算少少粗

想大份啲 好少聽女仔想大份啲
都係嗰句 重量訓練
營養要track住食
好多人以為自己食夠 其實未夠

好撚瘦 上年先有意識要增磅 開始做gym 每個禮拜最少都去做2次gym 雖然手臂粗左小小 但都係唔整體變化不大 後尾上youtube睇片學野 先發覺自己太過注重係單關節運動 同埋無配合埋飲食

想問下 深蹲同硬拉 應該同單關節訓練一齊練 定係分開一日 專注練深蹲同硬拉？ 同埋想問下有咩食物健康得黎 又高卡路里 高碳水？

無練一年 點樣最快操番上去

女仔練肌肉 除咗去做gym 屋企有咩做到（得兩個啞鈴仔，好似冇咩用 ）

有練過好快可以上翻去
食夠操夠
冇short cut

178
由中學63kg
變到而家70kg
成日飲啤酒
搞到肚越黎越大
最近有做gym
但跑步都係20-30分鐘左右

點樣有效減返個啤酒肚

唔會分開單關節日同多關節日練
只會分部位練
深蹲放leg day
硬拉可以back day又可以leg day
或pull day
睇你點分
有人會一日操一個位 星期一胸 星期二背
都可以一日push 一日pull 一日legs
都可以一日胸三頭 一日背二頭 etc

高卡高碳水 基本上高碳水自然會高卡
薯仔 蕃薯 飯 離不開呢三種

補充返
跑既速度大概 7km
成日冇咩動力跑一個鐘以上
唔該巴打

好詳細 Thanks 巴打

可以練下最基本嘅
air squat/ 拎住啞鈴squat
bumbbell shoulder press
寬手push up 窄手push up
dumbbell row
其實喺屋企冇咩好做

想問我減肥日既話,負重洗唔洗做得多呢?
因為我見樓主你之前有應過,可以focus一樣

我176 , 79kg好重 , 係咪應該focus 帶氧運動同飲食去減呢?
我依家會去gym room 跑30-45min, 跑完做下負重(冇針對咩位,咩都做下咁樣)

呢個方式好唔好呢? 有冇更好建議同飲食方面既推介
麻煩到樓主你呀

弱智問多句 我知係全身減,但肥仔波有冇話會有方法可以修得快啲

重訓+ 適量帶氧運動
*何謂適量因個人體格而異
最好跑30分鐘以上
心跳方面我上面有提過 可以睇睇

如果每晚收工7點半開始做Gym
做一個鐘左右
然後食壽司有無問題？（三文魚壽司）
十點半會訓教
兩個鐘夠唔夠消化？同埋係咪會用哂黎儲存做脂肪定係會儲存落肌肉入面？

女仔減肥打泰拳有無用？會唔會反而大隻左？

可以做一種叫hiit嘅帶氧
同傳統跑步唔同之處就係燒fat更多 用嘅時間更少 不過辛苦啲
例如用盡力跑30秒
然後行路1分鐘
再重覆盡力跑30秒 行路1分鐘
一直loop

hiit強度高好多 所以唔好每日做 至少要隔日
比身體抖下回復

hiit都唔一定係跑步 可以係游泳 可以係burpees 又可以係其他野
用盡力嗰段時間可以因能力增加
姐係例如跑1分鐘 抖兩分鐘
總之要休息嘅時間多過用力嘅時間
比自己回氣 先可以max output

有無可能增肌減脂同時進行
點樣可以減肥同時盡量保持到肌肉
呢家目標係減肥為主 肌肉為次 但同樣重要

利申 肥仔

我都想出去做gym呀 但太貴 康文夜晚又多人又少女仔 有啲唔好意思

我會話減肥必須做負重訓練
因為負重訓練增加肌肉
肌肉多代謝就快
燒脂肪速度亦都越快

重訓 帶氧 飲食 都要做足
呢個跑步時間ok㗎 不過重訓就唔好度度都做下啦
因為咁樣好難focus到一個部位增肌
可以一日胸 一日背 一日膊 一日手臂 一日腳

飲食我聽日開post專門講 請拭目以待

170cm 78kg 想減下肥 建唔建議游水減？另外減肥過程早午晚要點食？網上營養餐單太多唔知道點樣食先最好

可以focus多啲落個胸
可能你係逢星期一操胸
星期二操背
星期三操膊

你可以操膊之前做兩種3至4set胸嘅動作 例如bench press/chest flys

當然你唔係一定跟我嘅個routine 要星期一操咩星期二操咩
睇你點安排
新手的話最好一日一個muscle group

除左增肌 咁跑機減肥得唔得
絲 163 50kg

瞓覺之前食野唔會肥 因為已經有研究指出瞓覺同日間活動嘅代謝相差唔遠
壽司還可以
不過好容易過量
睇你想focus增肌定減脂
增肌就話知佢食咗先講

非常有用
唔會大隻咗因為
想肌肉大 要有重量訓練
泰拳唔算重量訓練

長期坐office 坐到大脾勁肥
依家日日去跑半個鐘步輕左少少 但想集中減大腿內側d肥肉
請問大師點樣先減到

新手絕對可以增肌減脂同步進行
因為身體未適應 重量訓練同帶氧運動

我意思有無特別既操法可以快速上番去

唔怕嘅 搵個男仔friend陪住

游水非常好
營養/食乜/點食都係好因人而異
等我聽日開post講營養

脂肪低得嚟冇肌肉 會好肉酸
跑步機減肥當然可以
配合重訓就最好因為肌肉幫助燒脂更快

咁好既post點可以唔正皮and留名

冇得局部減肥

Agger 聽人講康文署個gym好似要抽

一個星期 每個muscle group練兩次
例如一日push 一日pull 一日legs 抖一日 再push pull legs

多謝你

首先要上佢啲垃圾堂
上堂仲要抽籤 抽中先有得上
或者可以用執雞嘅方法
例如嗰一堂七點鐘開始
你四點鐘要過去排隊
如果七點鐘開始嗰陣
一堂二十個人裏面 有人冇去上堂
你就可以代佢

真係慘
做個GYM都要搞咁多野
連做運動都要抽中先有得做
多謝香港政府帶頭推動全民不做運動

一路做開gym 增緊磅 而家175 69 kg 想修下身 等d腹肌明顯d 因爲肚開始有少少肥肉咁 有咩方法修會有效

女仔想做重訓減肥 增肌減脂 唔想變大隻
諗住去康民署做gym
但應該要做邊啲點做 個流程係點
唔該哂巴打

係 驚死啲人唔識用 整爛佢啲機

想用public resource做gym都咁煩

首先變大隻唔係咁簡單
第二女仔變大隻更加冇咁簡單
因為得好少睾酮(荷爾蒙)
每間康文有嘅設施都唔同 所以好難講
如果你問點先可以入康文gym 我聽日講營養個post會講埋 因為好多人想知

想問上身好瘦 肩膀好瘦好窄，有咩方法可以練寬d粗d，屋企又可以操到的。

增緊磅就唔好修啦
係會有個尷尬期 個人腫啲肥啲
等到你覺得增夠肌嗰陣 正式開始cut
先做cardio
有效方法講真 冇
其實就係train hard. eat right.

之前執雞上左堂
想知做邊啲機 同埋個重量係要做到幾多下 做幾多set
定同男仔一樣？

175 98kg 靠飲食減到87kg 係咪應該再減多啲先開始做運動？

屋企有啲難 練多啲middle delt
姐係膊頭
背都要練特別多 要有厚度同寬度

同問

但係而家就黎夏天了 而家雖然個人真係大隻左 但係腹同肚兩邊d位好難頂

其實減脂增肌有無一個順序，有無話最後邊個先邊個後？

慢跑好似唔單止消脂肪仲會消肌？

樓主會唔會有啲咩時間表參考下？

量力而為
一開始可以每組肌肉做3至4個動作
每個動作做8到12下 做3至4 set
set同set之間抖30秒至1分鐘

你嗰間康文有咩機我唔知喎
間間唔同 不過基本上有啞鈴可以操曬全身

單靠飲食減肥極冇效率
任何時候減肥都應該飲食運動雙管齊下
當然都係量力而為

我聽日開始cut了

樓主點cut? Cardio定hiit

冇順序 新手增肌減脂可以同步進行

慢跑會燒脂肪 肌肉都會燒少少
當然要視乎你營養足唔足

最基本beginner routine
Monday chest
Tuesday back
Wednesday shoulders
Thursday arms
Friday legs
Saturday rest
Sunday rest
Loop

你問起呢個
好問題
我睇心情 睇時間
如果做野做到夜 冇時間就去運動場做hiit快快手手
心情靚就跑街

170
68kg
想增磅但又想有腹肌係咪冇可能

當然想增肌啦
因為我應該係屬於代謝快既人（所謂瘦底）所以脂肪比率未算高
另外真心想討論架咋
純粹理解上黎講
訓緊教唔係會降低血壓同埋活動減慢？
咁結果唔係會降低代謝？

冇話一定做死傳統cardio或者hiit

Fat <10% 有gym 有cardio

可以答你
係。
冇可能。
一定會有尷尬期

你飲食有冇控制

咁係咪應該增左先減，但又好似無限loop無變過咁

得120磅 一個禮拜操3-4日
飲增重粉飲到個肚好漲
腹肌都無埋
但個身仲係好瘦 有咩提點下
同埋想上磅係咪唔好做咁多帶氧

唔知關唔關事
1.想知點減雙下巴
2.點樣練到手臂有線條？依加得個粗字

利申:學生哥淨係去康文署
Thx

coffee YouTube教個啲算唔算增肌？

心臟 肺 大腦 訓緊教都好活躍
insulin level訓緊教同日間其實冇乜分別
除非我睇嗰個research9up

當然有

body fat 20以下嘅beginner都建議增
增到自己覺得咁上下滿意就可以開始cut
冇一個"增得夠"嘅standard

唔係好識呢方面 可唔可以教下

唔磅唔好做咁多cardio
甚至直頭唔做cardio
gainer盡量唔好飲因為好多糖同好多脂肪
食多啲真食物增大胃口
飯 薯仔 蕃薯etc

好多人都以為線條 線條 線條 係有得練出嚟
其實線條即係肌肉大 脂肪低
雙下巴都係因為 脂肪高
所以減肥

冇睇過 post嚟睇睇

bodybuilder 都留個靚名

btw 樓主好有心機，同答得幾好

俾我完全無咁嘅耐性

好耐冇做運動 覺得身體差咗同埋就嚟夏天想減肥
應該點開始好
以前大脾肌肉發達d 但而家全部脂肪
想身形fit d
應該點開始
絲 169 60kg
唔該巴打

等我聽日個post教飯食營養

但gainer可以當一餐?
或者對增重有幫助？
工作關係唔可以隨時食野

175 70kg 想上80，再修線條
有做gym食野同飲粉 但幾個月黎體重仲係70kg
可以點搞

175 45kg
如何可以肥
keep住食好多野
必食早餐，lunch必食飯，差唔多晚晚都會食M記
長期食益生菌，護肝,b12 supplement
2點前訓覺
但都係唔長肉
係咪冇得救

呢個係一個"好廣泛嘅問題"
都係離不開 重量訓練+帶氧運動減脂
假設一星期 五日做運動
Monday chest
Tuesday back
Wednesday shoulders
Thursday arms
Friday legs
Saturday rest
Sunday rest
Loop

我想增肌
自己體質本身好易肥
因為想增肌所以唔會做/比較少做帶氧（例如舉完會做15-20分鐘）
但我打算買粉
所以想問食protein 粉會唔會易肥好多
同埋我揀乳清蛋白係咪一個好嘅選擇

肥仔波點減

絲 160cm 48kg左右 對上一次度body fat好似23% 算唔算肥？
想練fit d 減多5kg左右
係咪應該先做cardio/hiit減磅先再做weight training 定同步做都可以？

本身瘦底有做gym但操極四肢都唔粗，有咩辦法

脂肪係咪轉唔到肌肉

冇嘢了

好詳細 唔該巴打

174 一個月前56kg 呢家60kg
一路都有做重訓 無飲奶粉
但係開始食極唔重 而且食唔到再多 可以點增上去 目標係63

巴打介唔介唔一齊答下，食飽無野做

增重有幫助
唔可以隨時食嘢呢個情況...冇辦法 照飲gainer
胃口細就得閒隊水
一次過飲 可能飲1L
做大胃口 自然放飯會食多啲
*最好帶飯 因為份量可以自己控制
*隊水唔好食飯前隊 因為隊到飽食唔到飯

認真 用隊水呢個方法

換下訓練模式
如果你routine係bench press開始嘅
換做flys開始
Shock the muscle

卡路里再pump高啲

有無D增肥餐單介紹下?

其實肥唔係一件好事嚟

下個post先啦 因為可能我同你嘅style唔同

唔得
因為係唔同嘅野

做cardio

如果唔跑步可以點減磅？
唔介意減得慢

你唔會想肥
因為肥只會令你睇落孱弱
weight training+proper nutrition
世上冇人會唔長肉
只係calories唔夠
同樣
食得多唔代表夠
quality>quantity

175 6字頭kg 巴
想減肚腩同腳（好粗）

係咪做帶氧就ok?

protein粉大概分兩種
whey protein
gainer

gainer好高卡路里同糖 所以唔好諗
乳清蛋白都分幾種 我下個post再詳細講

其實你咁樣俾advice佢地最後都係唔會明

因為佢地無theoretical foundation

你俾少少片面info佢地
佢地唔會真正明到點解
更加唔會執行到

算唔算肥好睇個人body structure 答唔到你
weight training同cardio可以同時做
唔洗分開一日cardio day
做咗weight training先cardio或者反轉都得
睇你邊樣舒服

都係standard answer
要食夠
操夠
想知點食夠 等我下一個post

我肥哂係臉 肚 大脾
體能好差
想減肥首先點做

點樣可幾搵翻減肥動力
之前100幾kg
減左10幾kg
之後停左
依家又升翻90幾
好想減
但搵唔到個動力
應該點樣再開始

留意我聽日個營養post

caloric deficit
留意我下一個post講營養

你要嘗試計下自己每日卡路里
你講3餐可能每餐得500-800卡路里
如果食夠3000卡一日都唔肥就去睇下醫生啦

好呀
多謝巴打
睇得出巴打好有心
不過開下個post 可能可以打定常見問題
例如減肥其實重訓+帶氧
冇得局部減個d
我見好多人問左幾次

weight training會增肌
多肌=燒脂快
加上適當營養

要weight training+cardio+nutrition

咁多人問 我好難個個都詳細答

做下weight training
培養習慣

OK

168 73kg 有個大肚腩，要減肥嘅話係咪帶氧運動同重訓？eg 隔日跑步 1hr 一星期2 3次重訓，咁樣有無效？

認真
睇下身材好嘅人 再望下自己個肚
就自然有動力
呢個好睇自己
加油

做非帶氧運動係咪只會瘦訓練嗰part?

係 逼我開新post講

想減脂 有咩好計 米八 80kg

咁樣幾好

小腿肌有冇得減走？
想有好筆直既腳

都係model answer
weight training+proper nutrition+cardio
點食野 留意我聽日嘅post

180高160磅 手腳瘦但有肥腩
剛搭入三張野但發覺體能奇差
郁幾下就冇哂氣 醫生仲話我心跳比起其他同年人高
有咩方法訓練自己

小腿肌好多人恨都恨唔到
如果你冇專練小腿但係小腿肌好大
證明你基因勁
你要搞清楚你小腿係肌肉定fat
如果係肌肉就好難減

減肥時個肚一餓就咕咕聲， 有咩方法解決

Btw 巴打知唔知邊個Jordan Yeoh
我初初睇佢嘅片學左間隔運動
Keep住做一個月真係可以現腹肌同減到體脂
半個鍾做得晒
可以推薦比想增肌減脂嘅巴絲

準備買whey protein, 有無邊隻推介
定係聽日營養post會講

如果要減磅 一個星期係咪唔好跑太多 我上網見D人講話1個星期跑3至4日就夠 而且每次有冇話跑幾多先夠皮

游水同埋跑步邊個好啲？
同埋要做幾耐

想問下游水hiit咁游同均速游30-45分鐘
兩種模式對增肌同減脂會有咩效果

樓主應承左我下個po會講架

詳唔詳細佢地都唔會真正明架啦
亦唔會應用到

授人予魚不如授人予漁
你不如share下你當初點學返黎好過啦

cut緊細力左係唔係正常? 需唔需要肌酸幫自己舉返重d?

其實唔拉筋係米真係會腳粗。。

最有效既減肥計劃係點

但發現做得好輕鬆 少量汗
正確？

想問下點解其他肥仔個肚腩好林好軟，我依個肥肚超級硬 打到鼓？好撚凸

上身瘦淨係腳粗可以點減

操緊
反而想知如果減脂, 點練法可以唔好少咁多肌肉

其實老實講
樓主已經好比心機架啦
如果佢地肯學
Google可以搵到好多資料
樓主答少好多淺層問題
甚至可能唔洗問post
如果只係分享點學番黎
就已經完左呢個post 好耐啦

要講埋theory 嘅話樓主唔洗訓Tim

有咩運動可以操到pat pat 圓d 但唔會操到大脾d肌肉

點睇bcaa

手腳瘦但有肚腩叫做skinny fat
肌肉太少
慢慢開始做下weight training
可以一星期三日開始 慢慢加

最近開始做gym
線條有變 但係體重無乜點升
點先可以練大隻D

同埋想知市面d體脂計連磅準唔準？

大腿小腿可以點減
一日到黑坐office肥咗勁多
同埋想問埋減緊肥可唔可以食水果
我見啲人話水果好多糖

少食多餐 每次食少啲 分多幾餐食

佢係有用
成個周杰倫

optimum nutrition
我自己都飲緊
聽日詳細講

絲 165cm 由75kg靠跑步減到55kg
但係成個人仲係好腫
依家好似平台期 晚晚跑都步無乜效果
係咪要轉做重訓 / 減少三餐份量

我初初以為佢真係周杰倫

30分鐘以上 量力而為
跑太多會燒肌肉 3日每次45min差唔多

ok等u

運動定飲食較重要

游水好啲 因為用曬全身 燒嘅卡路里都會多
一星期3日左右每次30分鐘以上兩個鐘以下
視乎目標
減太快會燒肌肉

游水基本上增好少肌
減脂就快過傳統cardio好多

從來冇做過gym，買左兩個10kg啞鈴舉下有冇用

因為我依家每個星期都有4至5日朝早打拳 每次打2個鐘 夜晚就會去跑步 跑大約7至8個字 其實係咪唔好做咁多先有效 我只係想減磅

好正常
creatine可以用 不過個人腫少少

膊頭有問題做唔到引體上升 有冇其他動作介紹?
同埋progressive overload應該點做 加下數算唔算?

冇最有效嘅plan
physical activity好睇個人能力
最緊要train hard+proper diet+rest

呢個我冇特別研究 答唔到sorry

177，57kg男，點樣增磅，同埋隻手臂睇落粗啲

！tabata都要睇邊種 比我睇下你做邊種？

我172cm 高，肥左好多年，上年10月開始減肥，果陣230磅，靠行路（每日行8-12公里，步速約每公里8分鐘左右，放假就每日行2轉））同戒糖減到依家173磅，但最近呢個月開始體重無咩點下降，係咪有需要增加運動量啦

講真唔知
可能你皮厚

聽日個營養post一併解答

點瘦大腿

冇練嘅方法
只可以食夠
唔好減得太快

飲食有冇話要特別控制 要唔要跑埋練心肺

我意思係尖後15分鐘既太空機 單車機

天生瘦底 操左年半左右 183 80kg 食量大 但最大問題係冇力 重量keep住好耐都上唔到 深蹲 硬拉 臥推都係一邊得20kg 有冇咩辦法

女 170左右 55kg左右 想減肥 有咩建議？
唔該晒先

想減肥消脂
但條腰傷過 跑完會腰痛
游水又唔係成日岩游。好怕凍
想問下踩單車機適唔適合？

174巴 之前68kg 受傷後三個月重左十幾kg依家接近80 特別係大脾同屎忽
想問點樣做運動配合食野減肥

用果練力你舉個重量係3-6下
但太重要小心整傷
Btw重量我都卡左係50磅一邊好耐

想增高有咩建議

心口食極野都係唔長肉 點搞

骨架有無分大細？

女 163cm 130lbs
前排肥咗好撚多 全部都積哂係肚腩同塊臉
手腳本身唔知點解係肌肉底
特別係小腿 好大舊野

最近有做gym
想問kettlebell算唔算做埋帶氧？
因為好憎跑步
同埋齋做重訓有冇可能減埋脂？
想減小腿舊肌肉又可以點做

乳清蛋白有濃縮 分離 水解
吸收上係咪好大分別

但係weight training同aerobic係咪同時做？
啲人話aerobic >45mins會減埋肌肉
同埋飲食方面想消脂係咪一定要戒油

p.s. 想減小腿肌 好大舊 着唔到slim cut 褲

可以講多少少嘛？
即係當帶氧咁做都減唔到（唔係減局部）

小腿肌same here
真係好柒

女 <150cm 55kgs
以前玩開類似足球嘅運動
宜家打少左好多
肚腩大，大脾好粗好硬(有肌肉但又有脂肪凹凸紋)
係咪最好都係跑步去減？運動量一大又好想食

重訓可以減脂但好少
女仔更甚
做間隔運動好work
我都好憎跑步

176，62kg，想增肌
飲食方面 一日要intake幾多蛋白質同熱量？
或者有無啲網可以俾我計食幾多野？

我係女仔 158 95磅
肌肉比例較高 脂肪就較低
想問可以點減啲肌肉 我想多啲肥肉
我覺得自己二頭同三頭有啲肌肉（硬硬地咁）我唔中意可以點減

我想問下如果肌肉代謝太快 但又唔想飲奶粉 可以點做

女仔有咩方法可以一日減到0.5-1kg 持續一個月 日日可以跌磅數？

本身腸胃消化系統有問題，食得多就會痾
我180cm 60kg, 係咪呢世都肥唔番/上到70kh

176 89 公斤 似中年泰森個輪廓 大比粗小腿粗PAT大波大博橫手粗 有腩,企直唔覺 試過減到落82公斤減唔到落去(感覺好似修到盡咁手粗腳粗pat硬) 食量需求大

試過幾次奶粉代餐加食雞比去皮等健康食法加跑步操體能20日減到20-25磅,但咁樣忍個幾月長期冇力,食多多雞比都係,最舒服都係正常咁食返唔同既野,但過兩個月又會彈返上近90公斤,係咪注定?

有做開gym+帶氧運動(長跑)
3餐清啖，gym後有飲蛋白粉

但始終個肚有層薄脂肪點搞？
同埋唔係好出到肌肉線條

點樣減雙下巴/頸部

會唔會無咗個波

1分鐘 1個動作
30 秒休息，
4個動作為一set
做4 set

咁邊種模式減脂較好？

有無得減下身

做開gym同跑步
但下身減唔到

咁點減腰同腳

可唔可以post 下邊段片可以現腹肌
而家一星期跑3-4次 每次45分鐘up
想整走個肚腩

唔好意思
想問跑步要over30分鐘 但有冇話應該跑幾快
初期重量訓練係咪做機嗰d
一開始應該20下一set?
Thanks

因為本身瘦底，應該大概游幾多同幾耐先唔會減咁多肌

好瘦，食極唔肥，有咩方法增肥179 55kg

咁瘦仲減
你天資咁好
應該練下腹同pat, 練完著legging包你勁多仔𥄫

理論有幾難姐

講黎講去都係一句 law of thermodynamics
簡單D講就係 calorie intake and output
其他所有野都係 控制返呢兩樣野

有個knowledge framework可以refer to
D人先會明

當然啦，我都唔expect樓主講呢D
實際D，share下邊本書入門好過啦
呢D Q&A無L用
我自己都係過來人
睇過無數Q&A
不如睇一本書

做重訓好爽
嗰種耗盡力氣嘅感覺

速度其實要計番個心跳率
個個唔同
太快會減肌
有時甚至急行唔洗跑都減到脂
練力3-6
練肌8-12
耐力好似15以上定唔知幾多
做機做啞鈴槓鈴都得
但記住動作要岩
但記住動作要岩
但記住動作要岩
好重要 唔係初學好易傷
唔好太重 用幾個月學晒姿勢先
再慢慢開始

可唔可以以一日兩餐今減

你見佢地同樣問題都問n次就知佢地連po都唔想睇
要佢地睇書都真係未必了
當然自己有心去學
搵本書睇係學到好多野
但未必有咁多巴絲有時間/心機睇

我除左個肚其他位都好正常 係個肚肥啲 近排開始做gym 可以點減肚腩

第二日肌肉酸痛仲爽

如果想減體脂 點樣訓練會比較好
應該做完負重訓練後做帶氧好
定分開兩日做比較好
飲食有除左食少d 鹽油 碳水化合物 仲有冇咩要注意

唔該巴打

其實重訓完cooldown係咪好重要?
可以減輕第二日既酸痛?

未試過

聽講做完重訓跑會好d
因為重訓會幫你燒左部份肝糖
再做帶氧就會快d燒脂

唔知岩唔岩
等樓主答

183 75kg bf 15-20% 唔知應該bulk定cut好

因為個post得片面資料
你唔會記得入腦亦唔會apply到
睇咗都等於無睇
所以唔會有心機係正常

其實好多時D人唔係懶
而係唔知投入咗時間金錢精力之後 唔知有無回報
所以只係 求其既心態去做

你試下話 如果你肯定睇完某本書
跟住做一定會有成效
保證你incentive完全唔同level

依個方法我都試過 反而借到其他力 效果好似唔係幾好 請教過好多師兄 都話急唔黎 但見到一齊操既fd已經上到好重 想睇下仲有冇辦法

女 158cm 110lbs
下半身（屁股，腿）最肥
可唔可以講下有咩gym routine可以幫到我減肥

我係巴打 大脾勁瘦可以點練粗佢

同埋我175 但得58kg 係咪要增脂再做重量訓練先會好睇d

因為瘦底練就會好似李小龍果種，但我想睇落大份d

我之前睇過本書都係咁講 話會有效左唔知幾多個% 但講真邊有咁多時間去做
做gym 都差唔多一個鐘再跑埋步 真係兩個鐘先做完

我有去書局睇
冇睇晒一本都學到好多野
但問題係呢個po好多問野嘅巴絲連文都唔爬佢地點會用咁多時間睇一本書
當然樓主/巴打你有好書推薦都可以留係度
等有心嘅巴絲去學

我剩係肥肚腩 其他部位都瘦 可以點減？

淨做重訓係咪都會增加肌肉量？
同埋做咩work out可以有效減走肚腩

留名學野

但一開頭練番 做完實酸一星期 有咩策略

無
一減成身減
唯有增大其他部位 同時縮肚

個人經驗啦
有一排我舉一個鍾跑15-20分鐘
一個月做左15-20日
都見到有改善
不過之後懶左就冇跑又慢慢肥番
你可以自己試下唔同方式
再唔係就做間隔運動

有種操法係借少少力舉起
但落果下要慢
等d肌肉適應個重量

180cm 100kg 平時有做開運動，如果想操肌肉，洗唔洗減咗磅先？

但你中意食kfc

點睇fat percentage

其實真係睇人架
我地舉唔重就要慢慢
有d人真係舉到好重
所以唔係有咩體能測驗/考試
我都唔會太care個重量

同時做

第二日痛應該係屬於延遲性肌肉疼痛
好野黎

我覺得痛覺自己盡左力
會好爽

lm

一酸痛就會知又有成果
好正

我好瘦成條柴咁，想求個營養餐單點先可以肥到

女 159cm 52kg
中學畢業後完全冇做運動
想練番少少體能同firm
應該點開始？

去join gym 跑步 + 上group class?
有冇邊d group class 啱上？

有打開拳
肚同腳都有明顯瘦
但手好似無乜點瘦過
應該點做 舉啞鈴？

加埋重訓
同埋注意碳水吸收

175cm 55kg
想有肌肉線條，要點做
同埋有少少寒背問題
想做gym點選擇，報嗰陣有咩流程
有無平啲嘅選擇推介？

想減肥肉所以大半年前到開始workout
宜家routine:
core 30 mins
arm 15 mins
cardio 30 mins
一星期做六日

做到宜家肉未減晒但做到有肌肉線條，abs/bicep 想問下其實做cardio既時間係咪唔夠，想冇左啲肥肉
另外大脾可以點減，做左咁耐好似淨係結實左啲

絲 唔該巴打

最平應該康文
之後就應該p記
P記就自己睇價
同有人話佢就汁wo
仲有一定比人sell架啦

寒背一定要做背肌
背要做得多過胸肌
唔係胸肌嘅肌肉張力會搞到你寒背更嚴重
仲有 初初做背肌我覺得可能會唔識發力 睇多d片or 書去學 唔好整傷自己係前題

飲食同做cardio嘅心跳都要睇架
做cardio時間我覺得差不多
如果你有留意飲食同heart rate都減唔到
到時再加時間啦

useless in my opinion
本人只用whey protein, pre workout, creatine

之前減得太快 3個月由78到58kg 只做有氧同食好少野 搞到D皮收得唔夠快 可以點算好 但係減完都仲有肥仔波 係咪應該繼續減落去？

如果踩單車機 有得較力 較大啲 會唔會就減到肥？ 如果都減唔到既話 咁單車機係有咩用嫁？

同肚腩

唔好咁減呀
好易反彈
減肥增肌都要慢慢
我做左一段時間
睇住個肥仔波平落去好有成功感

好多動物都唔只會牽涉pat pat(glutes)
會同時練埋大脾
正常一練就全隻練
咁動作唔係冇嘅
例如cable leg kick back
hip thrust

聽過一種講法
帶氧運動 會肌肉同脂肪一齊瘦
重訓可以增肌肉 減脂肪
咁如果想減肥 其實係咪做多啲gym？

單車機原意應該同跑步機一樣
比你當做帶氧
睇你心跳率去減掛
不過我自己覺得單車機係比好肥唔岩跑步嘅人去初接觸

啱啱去咗做gym
多咗成百個comment

開個tg grp la 方便d

當然啦
做重訓除左流失少d肌肉
仲幫到好多減脂

我睇到有人話每日食半個番薯然後不停做運動 兩個月減到30kg 其實得唔得？

當下個感受到都好正
個個部位充哂血、漲卜卜
就知道做得岩

每日做plank有冇用?

有d我自己分享少少個人睇法
唔好怪我

飲食佔70%

當下個感受度都好正

個個部位充哂血、漲卜卜
就知道做得岩

係咪話有分硬脂肪同軟脂肪
點先可以減到硬脂肪

做完個幾個鍾鍾會痛
但第二日已經唔痛
咁係好定唔好

對手手嚟講 任何重量都有效
可以試下跟住youtube做
當然唔可以只練死一個位

166，63kg，男，有小肚腩，應該減幾多?
點樣食先可以低膽固醇
謝

其實人地唔係問緊可唔可以淨係減下身，所以其實你係答非所問緊

我自己覺得飲食難在心癮
運動，特別係重訓，就難在專業度上

聽你咁講真係好多
講真做太多小心over train
做咩都唔可以做太多
打拳咁激烈兩個鐘已經好夠

樓主意思應該係一減減全身
唔會淨減下半身

我死在飲食
除左戒甜
冇咩做到

目標要8至12下
每set完咗要評估自己夠唔夠力升重之餘做到8下
如果唔得就stick to the same weight
做唔到pull up可以做row
dumbbell row/barbell row都練到背闊肌(lats)

157 女 成日食零食 肥咗30磅 65kg 點減肚同手臂

183 63kg 體脂9.5% 想增磅係米好難

有咩方法可以減到大腿同手臂？我由細到大都好無自信 以前驚到唔敢出街 同埋我係下半身特別肥，次次買褲都好痛苦，就得條腰又就唔到大脾

睇你要求大隻定咩
去gym room當然練多好多野
但你話唔想去都可以屋企/公園練
但呢d我唔多識
可以上網睇下
再唔係想純減肥 對肌肉量冇追求可以搵間歇運動做
Facebook 搵Jordan yeoh

手臂要粗=大肌肉
點增磅等睇我聽日個post

即係要做重訓 唔好做帶氧？ 求分享

想請教下你認為最有效既練下胸既方法
下胸唔下苦工個胸形好樣衰

175 66kg body fat 6% 會唔會太瘦

行路開始
到咁上下 行路減肥嘅成效會降 係正常
可以試下跑步喎
你飲食唔單要戒糖 卡路里有冇track住？

一個星期比一日自己放縱下
其餘六天自律

請問做gym前應該做咩熱身
我多數30mins有氧之後就做重力
Thx

因為醫生話你心肺差
咁就要練下了

總之track住心跳率就可以 出唔出汗冇影響

利申左先
我自己唔係好識做gym所以可能比較慢
我做左1年左右先有成效
要減肥 一定重訓加帶氧 帶氧留意心跳率（上網有公式計 個個唔同）
肥仔波個方面我就初初狂操胸 之後搞到有少少寒背
所以認為你4個core肌肉都要做
胸就分上中下咁做 平舉 45度舉
冇去做gym就做掌上壓
闊手窄手同埋隻手放近上胸同下胸（total4隻）
因自己能力去定次數 做3-4set
唔好心急整傷自己

手腳幼
係大髀手髀肚腩有啲肉
45kg成日都俾人話肥可以點做

30mins會唔會太耐
先重訓後有氧

我好易有肚腩，一食野落肚即脹到波咁 ，下身都好肥

要一星期做4日鄭多燕35分鐘先瘦返到49 kg,睇落先fit ，但已經好耐無做，有冇啲有效有快嘅方法可以係平時學習下 ?

瘦底想變肥啲，啲肌肉好實但係太瘦唔靚， 求指教

我都覺先重訓會好d 熱身15min都夠 減肥就可以耐d

如果上唔翻去
試下搵人幫你
逼自己做多幾下

要慢慢慣

有無啲基本減肥餐單，姐係食乜加煮法等等，具體少少

重訓+正確飲食+休息
聽日個post會詳細講

咁點分係肌肉定fat
女仔小腿有舊野突出咁樣好睇咩

可以
只要心跳率keep住一個range內一30分鐘以上
個range每個人唔同
聽日個post會講

留意我聽日個post

本身人細粒食野會漲好正常...
D勁fit女性body builder食完野都會有腩
想長遠d就做下重訓增肌啦
同埋要控制飲食

搵個好老豆老母
講真 基因問題

基因問題

有
有人會盤骨大啲
有人膊頭橫啲

淋同硬掛
女仔又係慘d
做帶氧但將心跳率推高少少
高心跳率會燒肌肉
但好似比較慢

其實有分別
有research 指出女人係運動後食carb
同男人係運動前食carb
會影響fat oxidation

巧勁，點解你又知我細粒嘅?1米6 。。。

重訓前做下d動態熱身唔好做有氧
會降低performance

齋重訓會減到
不過冇直接做cardio咁有效
你講kettle bell swing?
睇心跳率 要keep住一個range內30分鐘以上
個range每人唔同
留意我聽日個post 會講

多d跳繩有冇用

本來瘦底 一年內由25吋腰倒到31左右
但啲肉 相對黎講好實 可以點減

想問想減脂係吸收少卡路里 咁戒糖重唔重要？

另外 有說法話減脂唔需要做帶氧/hiit 只需力做重訓（squat deadlift）同埋營養吸引 咁講岩唔岩？
thanks

絲 165cm 由75kg靠跑步減到55kg
但係成個人仲係好腫
依家好似平台期 晚晚跑步都無乜效果
係咪要轉做重訓 / 減少三餐份量

我諗游水會好d
其他帶氧都用幾多小腿力

咁如果高過個range會點

戒糖重要呀
身體先燒晒你d糖先燒脂
好似係
淨重訓減到 但好慢

減肌肉

究竟Nike training club 呢個apps
減肥有冇用

好問題
首先價錢 concentrate(濃縮) 最平
第二 isolate(分離)
第三 hydrolyzed(水解)

吸收
因為hydrolyzed冇乜人用所以我都唔多記得
應該係hydrolyzed吸收最好
第二isolate
第三concentrate
你提咗我 聽日個post都講下

因為想行打拳個邊個條路 但係個人又唔高 得172 依家80K 所以要減好多磅落去65K先打到 咪係咁操勁D 然後覺得好似操得過左龍 依家夜晚都冇食飯之類既野 出去跑之前之後都食生果 咁樣有冇用?

肌肉好難減
同埋一減就全身減
兩樣唔洗分開兩日做
千萬唔好戒fat 因為fat要用嚟整各種激素

都係心跳率問題
太多人問
留意我聽日個post 會講

你上網計一計自己BMR，睇返自己要食幾多cal/day
食多少少澱粉質 肉同菜(不過要少油少脂肪，因為咁先可以健康地上磅)
第二，Protein shake 分好多隻你要嘅係weight gainer
一日一杯得㗎喇
利申:NASM CPT

早幾年係248磅肥仔180cm，曾經每晚跑/散步減到160磅
但係明明無食多野，只不過無時間再跑就彈返上200磅
可以點搞 ？

少食多餐
姐係每餐食少啲
不過分開幾餐食
我聽日個post會講營養 留意

正常人燒完肌糖仲有肝糖
唔會咁快燒肌肉
有氧係用黎擴大你卡路里赤字而唔係單純燒脂肪
即使係燒, 個身體係會脂肪肌肉一齊燒
仲有研究話中強度有氧係會刺激身體燒肌肉多過燒脂
想燒脂唔燒肌應該係做高強度有氧

係啊 可以做hiit
減肥都唔一定跑步 可以做好多野 只要心跳keep住一個range就可以
留意我聽日個post

1.減重只需要有熱量赤字就得
咁點確保減嘅盡量多脂肪少肌肉
就係Keep住重訓 同大量補充蛋白質

2.帶氧
帶氧所消去嘅脂肪其實唔多 但係可以幫你做成更大嘅熱量赤字
而且有研究都證實左長時間嘅中低強度帶氧
係會造成大量嘅肌肉流失

3.做重訓幫助減重
做重訓對減重絕對有幫助 因為當身體嘅肌肉量增加
你嘅基礎代謝都會提升 最終會令你唔易反彈
因為你要做成熱量盈餘嘅難度大左

一般靠飲食同重訓黎控制體脂
男可以去到15%女可以去到18-19%
身型已經唔會差

如果你想再極致D嘅 哥個時候先慢慢加帶氧都未遲
當然你話一開始就加少少帶氧 都冇問題

聽日個post會講
請留意

跑咁短時間都得嫁
其實個比例點分會好D 因為打算一日做負重 一日做帶氧，之後休息一日再繼續loop

175 89kg巴
想減肥兼操肌可以點做？
依加已經節食同隔日跑1個鐘
另外要操肌一定要去gym？收工先去好多人

你嘅情況 我相信係你肌肉量未夠
因為我同我學生試過做inbody
我嘅fat係18% 佢係13%
但係我見到6 pads佢就一格都見唔到
而差異係我個muscle mass高過佢

有啲肌肉先正
唔通瘦骨仙好咩
肌肉講真冇咁易減
留意我聽日個post 會講下 好多人問點減肌肉

唔係好明咩意思sorry

巴打仲有野想請教
我宜家175lbs 想7月減到155 lbs
計完bmr, 我target 嘅calories deficit 係515kcal
咁我每日都做半個鍾帶氧運動會唔會太傷身?
諗住跟呢個做

樓主睇開咩健身YouTube channel or 有無睇咩健身書

前排開始減肥跟著呢個月停咗經應該點算><

一日減0.5kg冇乜可能
應該嗰0.5kg係水
日日跌磅都係跌水
正常一星期0.5kg fat已經差唔多盡

重訓同帶氧都要做
利用重訓去增加身體肌肉量
提升你嘅基礎代謝
最終造成唔易反彈嘅易瘦體質

用HIIT減
呢個方法係body builder用嚟pre season嘅減磅方法
呢個方法可以短時間令你心跳去到有效嘅減脂心跳區間

樓主真係好有耐性
我追到第12頁已經頂唔撚順
同樣問題問N咁多次
即使如此樓主講到口都臭埋都答你班撚屌既1＋1問題

你老母無局部減肥
你老母無局部減肥
你老母無局部減肥

你老母要減肥一定要重訓＋有氧＋飲食
你老母要減肥一定要重訓＋有氧＋飲食
你老母要減肥一定要重訓＋有氧＋飲食

食得多會痾 呢個真心唔知 要問翻醫生

肌肉訓練冇話一定去尖
初學者用身體重量/啞鈴/橡筋都有一定效果
但係如果想更進一步/做力量訓練
最去都係有個做GYM嘅地方

可能你營養做得唔好 你但以為已經夠
留意我聽日個post 會講營養

體脂肪過高
第一步係控制飲食
之後先係運動

有可能肌肉未夠大/body fat未夠低
營養我聽日個post會講

冇得局部減肥
留意我聽日個post

買代餐有冇用

一個月前開始減肥

一個月前183lbs 23%bodyfat

3月月尾個時磅到171lbs bodyfat未知

想減到15%

點樣先可以有效咁減到15%?

時間要幾耐左右?

洗唔洗開始飲奶粉?

利申:新手 之前都係做三組重訓+4組cycle training 一個星期去4-5日gym room

有冇波好睇基因
有人減完肥都仲有好大個

所以巴打之見係戒唔戒糖其實不重要？ thanks 好詳盡

同自己買野食控制體重冇分別

睇個人能力 hiit減快啲 時間都用少啲 不過辛苦啲

冇得局部減肥
可能係你下半身係肌肉大
基因問題

點解我全身得肚腩肥

戒糖依個講法唔太合適
應該係話要注意高GI嘅食物（例如糖/飯）
因為佢地會令你嘅血糖迅速提升
做成胰島素上升 令你嘅身體會更偏向合成脂肪同肌肉

要見到腹肌要body fat夠低
sit up唔會減到肚腩
帶氧運動先會減到肥

想問下打波其實減唔減到肥
仲有想問下點樣減個肥仔波
之前由84～5kg減到而家大概76kg，之後停左到
有舉啞鈴練手同腳，有冇咩建議做幾多組咁
一次幾個問題，有勞巴打

第一講真硬拉 新手真係唔好斷腰就仆街
第二你始終都係新手 我建議你用4天雙分化訓練方法嚟操下先 你做返3 4年有經驗先再話好似其他師兄咁
一日操一part 因為你未識寫Progamme俾自己同埋你可以儲多少少肌肉先啦
第三飲食上 我地要食高碳水 高卡但低脂肪所以我地要食得清但個量要多 不過香港地好難食得clean
利申:NASM CPT

人體結構係咁
會偏向肥係肚同大比
而且肚重有內臟脂肪嘅問題

請問日本個件youtuber木下想增肥
有咩建議比佢?

冇話要幾快 總之心跳率要keep住一個range
個range每個人唔同
留意我聽日個post 會講
應該係8至12下一set
一定要做輕啲 攞啱個feel

師兄仲要多肉多菜同多清水

跳繩減肥有冇效？

巴打你好
我175cm,宜家應該61kg
驟眼睇身型正常
但個肚腩頗大
想減下
宜家間唔中食白灼西蘭花加雞胸
但好多時都會食放題⋯⋯
請問youtube有冇咩片係你覺得有用
定我每日跳30分鐘繩好？
唔該哂

瘦底要增肌應該唔好做帶氧 盡量避

營養我聽日個post會講 留意

減磅 想減肚腩 肥仔波
一個禮拜三四日gym
40分鐘重訓 主要胸 二頭 背 每個部位三組動作
每組4set 12reps
20分鐘tabata式rowing機
每爆一分鐘慢拉30秒 1分鐘全程自己80%最高心跳
飲食戒甜嘢飲 冇零食習慣 只飲水 熱檸水 凍茶葉茶走糖 最多隔一兩個禮拜飲兩罐啤酒
暫時開始左一星期 想請教下有咩地方要注意/加強 長遠可唔可行？謝謝

只要幫助你做到熱量赤字就可以幫助減重
有肥仔波個體脂太高
要做飲食控制
重訓嘅話新手建議最少做左胸背膊腳先

一早講咗話聽日個post會講營養

絲 55kg 瘦底胸細 有肚腩同冇腰型大腿粗
但聽樓主講冇得局部減
點練返個肚同腰
但帶氧(咁咪冇胸 本身已經平 )定咩練肌肉定點
Hiit?

168CM 66KG左右

有肚腩

想減肚

但又唔想減肌肉

應該點?

exactly

Burpees 平板支撐 lunges etc大擺啦
講真body weight已經夠做啦 我同學生上堂都有時會去公園上堂啦 一條TRX走天涯

人人體質未必一樣
同一日做重訓同帶氧

只要強度夠令你造成熱量赤字就得

有咩動作可以練到

你鐘意
減肥係計每日卡路里intake
你可以兩餐內reach target就可以
有人分開8餐食 都可以

保持重訓習慣
慢慢加帶氧
飲食上多補充蛋白質

冇得局部減肥
你呢種應該係肌肉太少
叫skinny fat
留意我聽日個post

可唔可以解釋下4天雙分化訓練係咩黎
唔該巴打

樓主其實我有野想問
咁我每次做帶氧運動個心跳就好易爆到MAX HR既70%-80%
（即使我個人覺得好輕鬆）
有少少辛苦就會爆到80%-85%
但係我睇返個MAX HR CHART如果要減脂應該要係60-70%
喺我心跳咁易上升既情況下其實對減脂會唔會有影響

帶氧 要做幾耐?

重訓前做/ 重訓後做?

定另外專登抽一日?

有人會做foam roll
係可以做到減輕酸痛

我本人是唔做的 因為痛先爽

仲有點樣飲食控制

其他部位唔夠肌肉??

可以同一日做
weight training先或cardio先都可以
視乎自己能力
你覺得做完cardio會腳軟冇力 就做weight training先

新手建議
胸：臥推 上胸推 夾胸
膊：過頭舉 側平飛 FacePull
背：闊手下拉 窄手下拉 划船
腳：深蹲 Leg Press

新手最緊要掌握到動作點做同點發力
同時利用多關節動作去訓練唔同肌肉

一定bulk

點減腩

利申 我rest HR 50-55bpm左右
應該無心跳過快問題 maybe

全身都要做weight training
加上proper diet 同cardio
留意我聽日個post

師兄你個planning有啲問題
1.呢個plan男仔都唔係個個啱用
2.你rest day錯位 肌肉訓練有一個重點係休息 你連操5日先抖 教練 body builder都唔得啦
Eg.monday chest
Tuesday back
Wednesday rest
Thursday shoulders
Friday arms
Saturday rest
Sunday legs

Next week
Monday chest
Tuesday rest
(...)咁去會好啲
不過我通常leg day之後一定要rest day因為我一定操到腳軟行唔到咁濟

我想知你地用咩度體脂

帶氧
平時我人重訓後做20-30分鐘
1星期大約做1000卡左右
短時間高強度嘅帶氧可以減少帶氧對肌肉嘅損耗

前後
重訓後 因為重點係健身 所以係身體肝糖充足時做左先訓練效果會好D

身高一米七，重88kg，體脂30%，點樣可以減返到正常水平？有無運動list同埋三餐既list？求救

165 高
Skinny fat ？點算的

我覆到2百幾咋

但我本身瘦手腳係肥肚
追晒post 都見巴打建議將啲脂肪變做肌肉會好d

咁幾時先開始食蛋白粉？
想乾身咁增磅可以食邊隻？
利伸：新手

樓主你好用心 正皮名留

一星期只操4日
Eg. 星期一操 chest back shoulder
星期二操 arms abs leg
星期三rest
星期操 chest back shoulder
星期五操 arm abs leg
Sat and sun rest

想問下跑完步之後飲西瓜汁/牛奶會唔會好易肥???

我個人幾瘦，但係有肚腩同肥仔波，做左幾個月gym之後手臂粗番少少。個肚腩仲係到，肥仔波仲係到，但係我feel到有肌肉。我本身想增磅，我應唔應該做完gym之後做下帶氧減脂?
唔該巴打

rest day冇話一定要邊日rest喎
同埋每日唔同muscle group
我唔覺得有咩問題

點練胸

求餐單

連登應該加個功能比我停咗 唔比回覆住
回到2百幾 啲comment係咁加
其實啲問題都大同小異
我喺個新post度一次答曬最多人問嘅問題先

減重黎講 只要有熱量赤字就得
一般會建議食每日所需嘅80%TDEE去進行減重
Google TDEE計算機就可以計
但留意計出黎只係參考值 要慢慢按情況調整

食物選擇方面
1.要盡量補充蛋白質 避免肌肉跌太
而且蛋白質難消化 會冇咁餓
有健身習慣嘅會建議每日最少食體重kg*1.8g嘅蛋白質
2.盡量簡天然食物 因為佢地添加少 你可以食嘅量會比較多 冇咁易餓
3.食物比例一般會用碳水：蛋白：脂肪=5:3:2/4:3:3
會比較均衡
4.避免食高GI嘅食物例如糖同飯
會令你嘅血糖同胰島素升得好快
增加脂肪嘅合成
5.食物營養可以睇食物標籤/上政府網查

我喺個新post度一次答曬最多人問嘅問題先
喺呢度我就唔覆住先啦

覆一個彈六七個出黎
好難幫樓主

真係辛苦哂你

181高 69 kg 體脂 9%
作為一個運動員算唔算好

183cm 之前上到81kg 依家78左右 body有成20% 但又覺得自己未增夠肌
有無建議 暫時諗住減左先

其實好多問題都一樣
我開新post

做完運動之後進食個偏向去修補肌肉
反而冇咁肥

178 高 56.5kg 男 瘦底
好難肥嗰隻
點增肥或增肌

操開梗係無問題但新手就唔係咁好
如果chur太盡之後先rest muscle未recovery好
第二 你未必有最佳訓練效果
同埋到星期四五 集中力同muscle control會無咁好

我做教練嘅 我嘅經驗會話到俾我知有時有啲情況個結果會係點 同埋我呢啲嘅知識都係啲師兄之談
我相信你問一啲有心 有腦嘅教練都會識呢啲

咁如果係咁
我GYM前食夠
GYM後食返兩條蕉咁OK唔OK既種食法?

我衣家係
二頭同背一日
膊頭同腳一日
三頭同胸一日
抖一日
日日都做腹
咁樣問題大不大
利伸新手

梗係減左先
夏天就到

同埋體脂降到一定程度對增肌都會有幫助

Gym後除左碳水都建議補充返蛋白質
蛋奶乳酪肉都係好選擇

Hiit有冇話要做幾多個動作？組合？
YouTube睇片都係得幾分鐘 係唔係夠

斷食減肥究竟係健康定唔健康

樓主覆唔覆到我呢個
困擾我好耐
一跑步就會減胸

唔該唔好問住
呢度問 我好難答
等我個新post出爐先問啦
個新post會答曬9成人想知嘅問題

咁GYM後應該食返幾多補充返?
例如蛋同肉
食兩隻/一至兩塊肉足夠嗎?

1.進行重量訓練
等你嘅身體知道有需要去合成肌肉

2.控制飲食
會建議增肌期食你每日所需嘅105-120%
其中蛋白質量最少係你嘅體重kg*1.5g咁多

有足夠訓練 有熱量盈餘 有足夠蛋白質攝取
身體就會合成肌肉

所有營養素都建議用每日做單位
例如你一日要150g蛋白質
咁你咪分配返一部份係GYM後食

巴打 你好似真係好瘦喎
我矮撚 但KG都重你1KG
好唔掂喎你 有無諗過係咁食M記之類

飲食 有氧 冇氧
你覺得邊樣成效最大

原來係咁既 明白明白
唔該哂巴打

乾身就增唔到磅
上磅最初食多啲澱粉 肉同菜先
之後都發現唔得喇先飲gainer 始終食supplement都無咁好 但係因為我無食過gainer 如果你想有人答到你 我會叫你去先達3樓NPC買 個老闆會好詳細話你知食邊隻

我唔係間嘢嘅打手 不過我去過個到買supplement之後就無去第二間 因為同老闆好好傾

1.開始重量訓練嘅習慣去改變體態
練胸個胸視覺上會大
練背個姿勢因素令個胸更挺
背闊肌強壯會令你視覺上更瘦

2.帶氧上減少時間增加強度
避免肌肉降太多

3.飲食上要食夠 最少80%每日所需
同時要食夠脂肪
唔夠脂肪會皮膚差冇精神縮胸

朝早兩隻烚蛋，午餐蕃薯，晚餐一碟菜，餓就食生果
呢個減肥餐單有無問題

乾身增磅
增重一定係脂肪同肌肉一齊上
但可以用Clean Bulk方法去盡量減少增加嘅脂肪
具體方法：
1.蛋白質最少體重kg*1.5g
2.每日熱量固定係TDEE嘅105-110%
3.持續訓練
4.飲食上都係保持返盡量乾淨 用532/433比例

咁世界上無絕對嘅訓練方法
但係有啱同唔啱自己嘅方法

但係如果師兄你每個part都有5至6個move去操
你不如開始一日一part啦 咁你個效果會可能更進步

多謝你既回覆，卡路里都有略計，返工日子午餐晚餐一定多菜正常肉既份量，我本身唔食零食，每日除咗一杯走甜嘅咖啡之外基本都係飲水，一星期一餐放縱飲食，如打邊爐雞煲之類，本身每個月都減到10磅，但由2，3月開始晚上食多左白飯 就瘦得慢左好多，行路方面我試緊行下又跑下，希望有用，我想再減輕d先真係跑，之前右腳長期有舊患

想問下做咩運動/方法 快速減肚腩
同埋減肌肉大脾 成日好難買褲

有問題
1.蛋白質嚴重唔夠
蛋白質唔夠會令身體流失大量肌肉
你瘦到但係會連肌肉都冇埋
而且冇肌肉基礎代謝就好低 好易反彈
建議唔係健身都最少食體重kg*1嘅蛋白質

2.脂肪唔夠
脂肪唔夠會令你皮膚差冇精神影響荷爾蒙分泌
建議一日所需熱量有15-30%留返比脂肪
其中可以簡有益脂肪例如omega3/9

3.熱量都唔夠
無論點減都好
最少都要食夠基礎代謝
而一般最少都有1500前後
如果唔夠嘅話身體好多功能都會慢/停
長久落去會好大問題

但係咁樣增磅會唔會影響速度？
真心學嘢 有效嘅我可以off season try try佢

如果你體脂過高
單單淨係控制飲食
一個月內個肚圍就可以段吋咁減

168 69kg 有做占
每次都跑30至35分鐘
再做一個鐘重訓 效果唔差
樓主覺得點？

出汗同消耗脂肪有冇關係

係咪做10mins HIIT同配合飲食
好過透過跑步去減肥

增重個速度當然會慢左
但Clean Bulk有幾個好處
1.你之後唔洗用長時間減脂
減脂期你只要減返少少碳水同脂肪
就好易到80-90% 加少少帶氧就可以好快咁慢

2.你可以一年12個月個體態都唔會太差
傳統Dirty Bulk/一刀切分增減期有問題就係
增肌期可能會肥肥腫腫 什至可能會增肌失敗體脂過高

好詳盡 thanks

Clean Bulk我未一年365日都無啖好食😭😭😭
😢想bulking放縱下都無囉
On season仲要食🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️oh shhh

本身瘦底，但係食到有d肥，有d肚腩咁
所以想個人乾身番少少
而家有keep住1星期兩日gym
但夏天可能會話加番d帶氧減下脂
巴打介唔介意比d建議
而家174 66kg

有冇控制飲食？
七分飲食三分訓練

控制身型唔好淨係睇人係GYM哥兩個鐘做咩
應該要留意人地另外22個鐘

絲158cm 50kg 平時有做開運動(一星期四個幾鐘) 平時都算細食 練到小腿同手臂都算firm但係一直都有小肚腩 可以點減 係咪飲食問題定點
同埋小腿舊肌肉好大舊可以點算

食慣左自己煮
唔覺得平日D備餐難食
同埋食多左咪做多次帶氧
都係咁計數

幾年入面肥左起碼有10幾kg
因為我太為食啦 同埋一唔開心/有壓力就想食
特別肥係肚同大脾 所以依家係啤梨形咁
我好快飽 但又好快肚餓 sigh
想減 最近做番運動 隔日跑下步
仲可以點減？ 請指教

控制飲食
係均衡飲食同時將每日攝取熱量降至80%
要埋重訓就更好

160，around43kg， 食極唔肥，唔吸收
想增肥，最好肥個胸，有咩辦法，想健康增肥

BMI正常但係又有肚腩
唔知點好

可唔可以講多小小 ？
我本身夜晚都唔食飯的，主要食餸
上面見你話做hiit 有無話要做幾多set？

如何減肥有效 已戒甜 凍油

咁我可唔可以咁既慨念做肌肉訓練?例如深磚?

想練fit自己 180高 79-80kg 有肚腩同肥仔波
應該要做咩訓練 同埋食極都唔飽
應該點做 唔該巴打

學生哥食屋企飯唔係太控制到
雖然屋企都算煮得幾清淡
但我同女朋友出街就會食得雜d
我自己一個個陣都會盡量忍口

跑幾耐可以減咁多？
飲食有冇咩心得

我指我想減二頭定三頭？啲肌肉
因為我隻手係無脂肪到果兩part用少少力就硬哂咁樣 我成日覺得好似個男人咁 我見其他女仔好似有啲肉但軟熟啲 但手啲肌肉有無可能變番肥
Btw 我hip都挺因爲以前有跑開步同有做yoga 只係patpat d肉唔夠多就無鬼妹果種飽滿感 唔知可以點增patpat啲肉先練

飲食分面 如果未至於要嚴格diet
日常生活其實係咪就係少油 少甜？

試過食得好清 少飯/麵果啲 但好快肚餓
好易餓到分心做唔到野 咁又應該點拆

多謝你覆我會繼續追po
Btw我hip本身都挺因爲以前有跑步同yoga 但硬係唔夠肉冇鬼妹果種圓姑碌漲卜卜 有無方法可以patpat多肉

女仔因為有打開波所以手腳唔粗 但係肥係肚同腰同背 一著緊身衫就好柒 同骨架又大 可以做咩類改善下

深蹲救屎忽

女仔點樣可以減手臂同小腿？
都係全身咁減？

有冇減肥餐單

明白 唔該曬
不過正常飲食成日唔夠蛋白質
唔飲supplement好難搞

唔該師兄
岩岩起步 每日得5至6個動作
我諗遲下真係需要一日一part

巴打我之前問左次你未覆
想問下係咪做HIIT好過透過跑步去減肥

我覺得我下身真係好難減
我試過由65kg瘦到58kg左右 但對腳好似冇乜大分別咁
會唔會有人真係特別難減下身？
聽講骨盆唔啱都會影響 ？

你做邊行？

想問個好低能嘅問題⋯
做重訓點先為之做夠？
喺做到無力做？定話做夠幾set？
另外想問一個半鐘（30min 二頭/三頭，30min 胸/背/膊，30min有氧）咁嘅組合有無壞處？

180 65kg 我而家得肚腩肥 其他部位都唔肥
我應該減脂定增肌？定同時？同時嘅話係做gym前做帶氧運動定分開日數做？

淨係想練腰同屎忽要點做

5至6個動作好多啦
當你1個動作3-4set
都差不多20set啦
一般胸背大肌群1星期25set其實差唔多啦
太多小心操過籠

就淨係做練腰同屎忽既動作
Crunch, squat, deadlift

點樣track住食?
等考完試先得閒重訓

其實成日都有人話食唔夠所以唔肥
要食啲咩先會高卡路里又增到肥？有無咩例子？或者餐單？

做幾耐先有效
密度？

170 55kg 本身有腹肌 但無胸 想問如果想操們胸有返靚線條漲大啲 大概要上到幾多kg左右？

首先要揀個啱既重量, 約12下無力
一個動作通常3-4set
通常頭幾set都唔會去盡12下, 如果唔係之後會力量大減
越後面d set同動作就越chur盡d啦
一般咁做法15-20set左右你應該舉唔起平時重量7成甚至5成
咁就可以收皮
基本上目標就係揸乾你所有體力同時達到最大訓練量

170 58kg 體脂大概12-13%左右 想知點先可以操大隻啲 啲飲食同重量訓練應該點做？

新手一兩個月已經可以有明顯進步
但本身肥係無用
體脂高你舊腹肌大過彭宇晏都係睇唔到
呢d動作係減唔到肥

樓豬
我大腿比較多肉 但其他部份都好正常
165 53kg 絲
想問下點樣先減到大腿
同埋要配合咩減肥餐單係最好呢？

減肥果時狂食豆類製品
我之前減肥 減好多下
但日日有食豆腐 所以保到個胸

173 5xkg 想增肥可以點
話就話「鋼條型」，但真係太瘦
利申：有做運動，冇做gym

178 104kg 做左2年半健身 每個禮拜5-6日 1個鐘舉鐵 由117kg一年時間減到去90kg 再係依年半反彈到依家104

飲食方面 已界甜 但真係成日都餓 搞到食多好多

唔知可以點....

減肥一定係全身減 無局部喎

做gym 囉 你都講左原因

以前好肥後來食得健康咗食菜食魚瘦咗好多
大約70kg->53kg
但嗰陣無點做過運動
個人睇落瘦咗好多但實際上個身仲好多肥肉
成身都無乜肌肉
尤其大脾、手臂啲肉好鬆
想問我應該做啲咩運動

做瑜珈減唔減到肥？
高溫瑜珈又會唔會有效d

但條女真係跑到粗左 凸左舊肌肉點搞
總要係我帶佢去跑 見佢日日唔開心好內疚

Hi 巴打 我係超級瘦底
Weight, Body fat mass muscle mass 都under
163-164cm 得44kg 起碼要增10kg
黎緊會去gym 係咪增左磅再重訓就ok?
Cardio就做少少當熱身
其實特別想知點食法 因為自己食野真係好冇planning 一時食好多 一時食好少 肥就淨係見個肚 希望你會講多啲關於營養同增肥既野 thanks!!

好！咁買山水即食豆腐個啲 定一定要街市一磚個啲？
其實我都有瘋狂飲奶 咁感覺冇咩用 仲飲到我依
家對奶好厭惡

只食菜同魚？係咪餐餐都自己煮少油少糖？

本身瘦 想有啲線條咁

做重訓前要唔要跑步熱身

唔係餐餐不過多數都係
晚餐每日都係烚菜蒸魚一碗飯
中午通常食雞肉/白魚蛋烏冬加菜咁
盡量都自己煮多菜少肉少油

如果跑步習慣左個時間同距離
係咪會原地踏步 唔會減到？

175cm 瘦撚 以前123塝 做gym後140
開始身邊人覺得睇落都算大隻 但呢排食少左 跌返135 身形無咩點瘦 反而肌肉大左 不過想增塝衝破平台期 飲食方面有咩建議

樓主
我想減肥 同時又想有肌肉幫手燒得更快
咁我開始左 一個星期有一日固定打泰拳（我諗係高強度cardio黎）
然後我另外果6日 搵2日左右 去做gym
咁樣安排做唔做到 增肌減脂
因為頭幾個reply 見到話 一係增肌 一係減脂
好怕咁樣 肌又增唔到 脂又減唔成

新post已開

盡量係唔增重嘅情況下 (最多增2kg)
點樣練到爆發力同埋練大力啲

聽過物理治療師講減磅 跑步會好傷膝頭
有咩運動可以減肥又可以唔傷膝頭？

唔增重好難練到爆發同大力

可以游水

想知肚腩同胃腩可以點減 成身肥曬係呢兩個位

平時做開兩個鐘 加45分鐘帶氧，有冇問題？45分鐘帶氧會唔會消耗啲肌肉？

要firm身體線條做咩運動好
我而家成身脂肪

男，175-6高，間唔中有做gym,76kg算唔算重
假如重，要減到幾多先正常

做gym 減肥+練肌肉
一星期做3日，應該點樣分配操練部分？

我自己係街市或超市果啲豆腐都有買呀
其實減肥食豆腐好好又可以有植物性雌激素激素
可能我自己本身好鐘意豆製品
我一星期至少食三次
普通豆腐 豆腐花呀 無糖豆漿
加油呀絲打

可以游水呀 最唔傷
瘦翻少少之後 就可以玩多啲其他運動 線條先靚

如果唔識游水呢

點樣可以有效減體脂？
有一星期慢跑一次但唔覺得有咩改變，如果想減脂先應該做咩肌肉訓練？天生下身多脂肪，想練返上身胸同腹同修腳。唔該巴打，等睇你開飲食po

175 cm 男 50kg 食極唔肥
ching有無咩建議 😢😢😢

多做低次數高負重嘅動作可以提升力量
如果玩計動可以做Crossfit針對黎做

同埋點解唔比賽先降重？
拳手舉重手都係咁
平時訓練期重身去提升力量同應付訓練
比賽前先修身

172
183lb
想增肌增到250lb
需唔需要十年

要考慮下打針
講真每個個體都有極限

Exercixe bike?

女仔唔做chest得唔得
唔係concern波唔波大既問題
純粹唔中意做佢d動作
除左chest我基本上咩都有練

183cm 85kg body-fat percentage 16 算唔算正常

唔知點解大脾啲肉好結實，冇做開gym都咁，聽講話咁樣好難減肥，想問下有咩辦法有效咁減到，利申女

食極唔肥

唔通我一世都鬥唔贏個前輩
佢dirty bulk到上260

其實有冇公式計個體極限

兩樣夾埋先3日會否太少

短時間高強度運動(5~7分鐘)同長時間慢跑(約30分鐘以上)邊種對減肥會較好?

一年半左右 頭半年其實唔太跑得郁 都係急步行
飲食冇乜點改變 不過飲多左水

可以睇下我新post嘅#1#2常見問題
應該解答到你

可以加啲咩？運動方面主要係游水

咁踩多D車條腿會唔會實D有返D shape?

會 不過作用唔大 因為冇乜重量

女仔練馬甲線有冇得喺屋企搞掂

馬甲線同腹肌都係靠瘦出黎
最簡單係控制飲食
加每日幾分鐘訓練就得

有 但前提係body fat要少得咁上下
可以搵下Jorfan yeoh嘅練腹片
佢同一個動作有分 簡單版 進階版 量力而為

輕輕練下就有馬甲線 但body fat要低

謝大大

其實已經練出左少少，不過想明顯D

有乜方法可以度到自己有幾多%fat?

真係好多唔識用
成日見人每下都大大力放低d碼
心諗又嘈 整爛下個唔使用啦

買個body fat caliper 或者body fat磅
body fat冇得計數計出嚟

用住啞鈴先
有咗個基礎知道肌肉點發力先用機都未遲

有乜野方法最有效減肚

冇得局部減肥
睇下我新post#1#2
有啲常見問題

跑完步焗桑拿會唔會有壞影響？例如對心臟唔好

推

冇

weight training
cardio
proper diet
rest
睇我#1#2有講

我新post嘅#1#2

增磅=要做重訓
要增肥先操係錯嘅
cardio當warm up可以
一定要有plan track住自己食咩
睇下我新post #1#2有講要從邊度開始

想知道最少跑幾耐先可以有消脂既效果
另外游水同跑步一個星期日日交替咁做會唔會變大隻

171高，67kg重，想增肌，但同時有踢開波想練氣，應該每日或每星期做幾多帶氧好？感謝

我個新post #1#2有講
可以去睇睇

增肌盡量避免帶氧因為你要高卡路里增肌
但帶氧會燒能量 變相食咗又出翻去

如果每日或隔日跑20分鐘咁上下，會唔會balance到？再次感謝

可以嘅 我會叫直頭你唔好跑
隔日跑好過每日跑
睇你想專注邊樣 增肌定練氣

2年肥15kg，齋控制飲食同健身可唔可以反反去以前既身型

點樣可以3個月75kg減到去55kg 170cm高
之前試過50kg 170架

3個月75到55 太快 傷身
之後嗰句唔明

即係我三年前試過50kg架，唔知點解三年肥左咁多😭
我想盡減啊，可以減到幾多？

目標一星期減0.5kg
想減到幾多 睇你自己
可以減到幾多 冇限多 睇自己目標

應該做咩運動減得快？跑步？游水？

游水最快
詳情可以睇我新post #1#2

想減肥，請問重量同帶氧既比例大概應該點分佈

原地跑係咪冇用？

點睇intermittent fasting?
做左兩個幾星期 加埋hiit
望落瘦左 但上磅反而重1kg
瘦既位係肚同臉 大髀又無

唔一定個個人都work
正如 low carb high fat/high carb low fat
都唔係個個都work
所以要試

178 63kg 瘦底 想操大隻d 目標75-80kg 應該點增榜？ 感激

可以睇睇我新post嘅#1#2

咁咪剩係個mid chest最少都做成27set 野？
定我理解錯 巴打係講緊一個肌肉群

剩係胸都有4舊野要操

計全塊肌
新手唔洗分開練upper chest mid chest lower chest
最緊要build up foundation 遲啲有咁上下size先理upper chest 比例嗰啲
宜家唔洗理要incline定decline
冇一個動作係只會牽涉一部份肌肉
姐係incline press 雖然係練upper chest
但係全個胸都會練到 只係多少問題

原來係咁
我嚇襯 其實我都玩咗個幾月 重訓+跑機 減緊肥嘅

6星期減得2kg會唔會太慢
因為飲食方面唔想戒得太盡
同埋我自己會注重營養均衡 唔會戒脂肪戒得好犀利
蛋白質同睪酮會特別注重 其他都食到夠就算

氣水個啲 煎炸平時唔食 用水果同腰果做零食

聽你咁講幾好啊
要每星期減0.5kg就差唔多
6星期應該減到3kg左右

巴打有冇推介

冇 我自己用緊小米
唔知準唔準

同巴打一樣，有踢開波做緊增肌，我仲瘦過巴打，我想問樓主話如果修咗線條就好難增磅係咩意思，因為我比較少脂肪，所以好瘦但有腹股同線條，咁如果我增重係咪就會到見到成效既時候就冇哂d線條？比較圓潤。另外想問我一星期踢4小時波既帶氧對我增磅會影響大？定係只要食返多d就得thx

腹肌*

151cm 38kg 小腿同腰粗 想減小腿同練靚個形可以點做？thx巴打

記住 冇一樣野叫做"練線條''
所謂線條只係 肌肉+低body fat+低水份

''修咗線條就好難增磅''
姐係要食多啲 食夠quota

增重係咪就會到見到成效既時候就冇哂d線條
某程度 係
因為增肌(增磅)加肌肉 點都會加少少脂肪
踢波我覺得要盡量少啲 因為帶氧會燒能量 變相食咗又出翻去
可以話食翻多啲就得
但係以你瘦底 我估你食量唔大 所以要食翻夠 有難度

講營養可以睇我新post #1#2

新手期係唔係真係可以做到同時減脂同增肌肉

感謝巴打

想問埋足球員，例如c朗果d咁做咁多帶氧但又同時可以邊踢波邊增肌，c朗由曼聯既瘦仔變皇馬而家咁，係咪就係你所講要食好多，做負重好多，生多咗肌肉加脂肪，咁佢做帶氧又可以減到佢生既脂肪，變相好似淨係增咗肌肉咁，可唔可以咁理解？

講真嗰句 c朗係瘦
可能係冇gym開嘅覺得佢好大隻
但gym開會知 其實佢呢種1年內練成唔難
只係低body fat

加上平時冇train開嘅(aka新手)
增肌同時減脂係得嘅
所以你講嘅“做帶氧又可以減翻脂肪 好似冇點加過脂肪“
可以咁講

新手講得誇張啲
可以話係行過間gym都生肌肉

明白巴打

女 163cm 59kg
集中係肚腩同個call機肉
可以點減

Check Post2 #1#2
樓主打得好詳細

前幾日起醫院磅, 165 得 49KG
前兩年最肥都係56KG

你咁問我點答 睇咗#1#2先

仲係冇人睇#1#2

1個大人:overweight 未到obese, 6個月內要減10kg先到正常bmi,你會點set啲目標俾佢？食嘢同運動方面要點？

一星期盡能力減 減到9磅叫做好成功
食野運動睇#1#2#8

咁係唔係做左帶氧運動 減左肚 再做core?

睇肥到咩程度
肥到sit up都up唔到嗰種就減咗啲先

如果sit up up到
腹肌都係肌 當然要練
bodyfat夠低 腹肌自然會現身

一分鐘可以做到 47下
咁可以唔洗減？

唔係計你做到幾多下...
想唔想減 見到腹肌睇你自己

想呀 咁係唔係keep 住做sit up core 個

係 唔好淨係body weight sit up
要加重

Ok thx

10公斤即係77000卡左右
除180日先係四百幾卡一日
重未計開始減走左D水份
唔算太難

出街食飯有咩高卡高碳水嘅野食推介

半年減左十公斤
三餐出街食
一星期 兩三日 GYM 同有氧
尾個一兩個月再加多啲有氧
一加DROP好快

我會食m記 通常唔健康嘅就係高卡路里

184cm由130kg減到80kg

都係有肥仔波 點減？

本身有做開gym 174 70kg 左右 想做cutting 減返d 體脂 on 緊diet 不過想問ching 重訓同帶氧一星期比例點分好 一星期會有4~5日gym 時間

185
74kg左右
細肚腩 四肢幼
想練靚身型有咩動作推介 一星期可以做六日gym (最好四日)同做完gym有whey protein 飲 (protein no gym day 照飲定點好)
有冇話點食好 (唔洗太extreme 同最好唔洗煮好耐)
外國讀書撚

其實YouTube果d 10 mins hiit有冇用？算唔算係帶氧運動? 有時落雨出唔到去跑步可唔可以做hiit代替？

想請問要體脂要低成點？ 16%算唔算低/高？

23歲男
身高182cm
體重71 kg
體脂率大概17.5%
有食開whey protein isolated
想減脂增肌… 同時想練心肺功能

有冇咩心得可以分享下…

161cm 50kg 但大脾天生比較粗 可以點減好

再減 練多胸

cardio gym前gym後二選一
因能力 cardio一星期2至3日開始
唔攰嘅可以4日cardio

可以

LM

睇下我新post #1#2

睇睇我新post #1#2

唔同人唔一樣 有人15%睇到馬甲線
有人要12%
16算正常

轉做掌上壓都得？

冇咁好 因為好難做得夠快而心跳夠高

補充返 男女有分別
男人10-15已經係常人黎講好低
女人就15-17都好低

唔計比賽選手要再低D嘅話

157cm 49KG body fat 26%
肚腩好大, 大比都肥
平時一星期做2次運動, 打拳同行山
係咪要做多D cardio開始跑步?
好想整走個肚腩

你飲食有冇控制?
有冇做重訓？

平時泰拳都有做D training situp個d (打左一年由唔做運動體脂30%-->而家26%), 自己係屋企都會做下abs training抬腿等

係咪要去gym做重訓? 而家想開始跑步試下減體脂唔知會唔會減到肚

想減到20%-22%同冇腩就心滿意足

重訓增肌令減肥快好多減肥唔可以局部減 所以係要跑步 但唔一定係跑步

試下打拳前/後跑多30分鐘
我都係打拳+跑30分鐘
body fat減得好快，肌肉又無少到

下次試下先 我鍾意打拳多過跑步

我都係，但為左減肥無辦法
我一星期打2日拳...上堂前會跑30分鐘
另外會跑多2日30-45分鐘
1個月大概減到1-1.5%體脂
肌肉量無跌

求指教 想減磅 女 166cm 53kg 想減到48kg

睇#1#2
講下你自己生活習慣先得㗎
你咁問 點幫你

巴打
同是1個月1.x%咁減
係有少少減but so far無反彈or髮皮

少少慢*

寧願減得慢 都唔好減肌肉
減重失敗同增肌失敗對健身人黎講係最痛苦嘅打擊黎

平時三餐正常 唔食甜野唔飲汽水煎炸都避免 澱粉好少食 一星期帶氧同重訓做兩至三次 就係因為生活習慣咁都減唔到重先煩惱

懷疑自己腸易激
照過腸乜事都冇
男 170cm 50kg 體脂得6.9% 肌肉接近80%
以前係體育健將黎，踢波同打排球學界比賽好fit果種
但依家變成咁，好想死
有乳糖不耐，隔日屋企舉鐵

係咪就死？有冇辦法增重

如果一定要食茶記早餐飲凍奶茶（淨係食火腿通or 雪米）
晏就夜晚可以點食 減肥

三餐正常嘅定義個個唔同
有冇track住食？

乳糖不耐就唔好飲奶or whey concentrate
食isolate
不過新手唔洗飲住
唔會增唔到 track住食過咩 重訓
睇我post2 #1#2#8

你咁樣問我好難答
去我post2嗰度睇下#1#2#8

每日早餐 Oats 50g加全脂奶 午餐 一件三文治/一個包 晚餐好少食野 有時星期六日會飲茶就食多啲 平時真係食好少 餓會食餅同食個橙

好難估算食左幾多protein
apps果d用重量計 eg. 100g chicken breast =25g protein
問題係好難知100g chicken breast即係幾多

一塊約手掌大細180g 你行過超市就知

所以買個食物電子磅係方便同準確好多

見到巴打話要減肥先要戒糖
呢度有冇得講得詳細小小？主要成份係糖份（糖水，甜品）嗰啲嘢唔好食，定係任何糖例如果糖 乳糖都要戒？
平時出街食飯係咪盡量唔好要餐飲？
小弟學識尚淺求指教

18日重咗0.8kg
每日有飲兩杯weight gainer 同做dumbbell gym
我嗰進度算唔算良好？

每日做20hiit但唔做有氧得唔得？

170cm,男，87kg，想減返去正常水平，可唔可以提供運動同飲食既list?誠求

152cm 95lbs 有track飲食 全身d肉都勁淋 無乜肌肉⋯⋯
宜家一星期跑2-3日 每次大概8k/51mins
另外1-2日gym 主要練腳+rowing (1hr)再跑機5k/35mins
睇ching你話新手可以同時減脂增肌，咁我呢個方式運動可以點改善？想睇落瘦d呀

好憎運動
但係咪每日30分鐘帶氧+每日1000卡路里會瘦得好快?
前排減肥限制飲食,每日食600-800卡瘦左右,2星期瘦左10磅,
我依家每日食返1200卡(剩係水果同餅)但個人都係有d虛
好驚跑唔郁

156 47kg左右 大髀同小腿都好粗 可以點減

如果連果糖都戒嘅話生活應該會好枯燥 keep唔耐

你覺得你可唔可以成世人淨係食水果同餅

驚食飯會肥嘅 溝d糙米都幾好架 低gi又飽肚
蔬菜同肉都要食架 少食太太太煎炸肥利嘅 少食芡汁

個人睇落有冇fit左/結實咗/瘦左？

咁我都係諗住減到目標數就停..
食600卡果排剩係坐低起身都見暈
之後先食返雙倍,情況改善左,磅數冇反彈,但都係好虛唔敢跑驚暈係街
好想減多10磅
依家170cm,57kg
至於食果係因為飽肚感比菜大,食菜好似食風咁唔飽肚
而食餅係純粹比飯方便又係碳水化合物,仲以為同飯一樣..

第2個post1001左 樓主係咪唔開喇？

1001咗都唔知喎 會開 比時間我重新打過啲常見問題

召喚呱呱哥
可唔可以幫我搵下有咩常見問題？
我驚打漏

183cm不過得55kg 每餐都食好多 少食多餐都試過
Thx

難答 一個字：食
食mcdonald又好乜都好 食細份但高卡食物

80kg 如果想減磅加增肌同時做
咁係咪gym完再有氧最好？
如果一日gym一日氧咁效果又如何？

想知其實跟program操同自己分開部位操分別大唔大?

#1#2好齊架啦 可能可以加入唔同日數可以點分部位同部位基本有咩動作

Program 都係分部位
不過因為訓練日數同目標唔同
大家設計上可能唔同

最主要係每個部位都要操同埋要比部位有休息

如果你本身係肥底嘅
其實肌肉量都唔會太差
直接減磅Show返肌肉線條出黎就得

重訓帶氧定重訓一日帶氧一日睇自己安排就得
最主要睇總訓練量

如果比我任簡就每星期五至六節重訓
三至四節帶氧
配埋營養控制咩都夠減

我見啲program可能會特定做某一個動作，做幾組每組幾下，唔係單純8-12下，想知咁操個差異會幾大

唔太明你講緊咩
drop set?no rest減重?

所有特別嘅訓練法 Dropset Superset 正金字塔 倒金字塔 RP 都係突破訓練量嘅方法黎
有D係次數到著手 有D係重量到著手
如果自己應用到會有幫助嘅
例如本來做80磅12*3 轉用RP做左80磅40下
總訓練量咪多左 而且都更易逼到自己去極限
但係當然會攰好多

類似喇，咁樣係咪比練普通8-12下更好？

多謝解答

有嘅 但體重無變呀 想減少少重

請問女仔 63kg 想最快既減重方法係咩？
一星期打兩日波 每次三個鐘
平時有跑步 但強度唔大 都係半個鐘5km
依家控制飲食 無食飯 早餐食面包 lunch食蕃薯 晚上輕食
咁既方法得唔得？
同埋想問點去有效地做到負kcal?
謝謝

體態先係最緊要
體重一樣
但係體態可以因為身體肌肉脂肪比例唔同可以差好遠
除左要做分量級嘅比賽外
體重都唔係最重要

最快嘅減重方法咪控制營養攝取同做運動
控制飲食唔代表咩都唔食 而係要計量熱量同選擇食物
睇你個簡單餐單情況
熱量 蛋白質 同埋 脂肪都好不足
食唔夠熱量會冇精神皮膚差甩頭髮冇氣力
食唔夠蛋白質會流失肌肉
食唔夠脂肪會皮膚差荷爾蒙失調 缺乏好脂肪同埋脂溶性維他命

用營養控制同運動去做熱量赤字係最正路嘅方法
當你食夠三大營養素 而每日可以cut 200熱量 一星期1000卡帶氧
200*6*4 + 1000*4 已經有8800卡
一個月已經可以理論減走1公斤脂肪 而保留住肌肉(你有做夠重訓嘅情況下)

而你每日熱量可以食得更低 帶氧做得更多 就可以降得更快
但要留意營養攝取上
碳水 蛋白質 脂肪都係缺一不可
而且總熱量攝取唔可以低過你嘅BMR

30body fat的肥仔都係？ 做左幾個月gym

30body fat就減脂啦要
已經唔係腫少少
同埋體重夠高 其實肌肉都唔會太少
減左面哥層脂肪而又唔係透過自殘式咁減
最終出黎都會有肌肉線條
唔會話變排骨仔

謝謝解說！
咁點為之cut 熱量 ? 即係再食少d?
我計左max cal 1500 咁總之食到1300？
但如果晚上會做三個鐘運動 駛唔駛計埋？

小弟163 67kg
有做weight train 亦都有跑步
最近發現個胸大到dur 左落去，個肚又未減到
點算

繼續跑

想請教巴打點分真假肚腩？
訓係度都肚凸/ 吸氣縮肚就細好多
可以點減 跟左我十幾年🤦🏻‍♀️

咩叫真假肚腩
我淨係聽過fat同skinny fat

check bodyfat最實際
睇完都唔知up乜

我想問你手手腳腳瘦定肥？
大腿呢？
肚你覺得肥？

手腳唔肥 大腿少肥
肚特別肥(向前肥, 腰側唔肥, 好似大肚咁 )

簡單
skinny fat

多謝巴打咁我去做重訓

skinny fat有無得避免?
我都係4肢瘦, 有少少肚腩既人
我知要練肌肉
宜家體脂10% 好似可以再增少少脂?
但好怕去晒個肚腩到

想問下樓主係咪健身教練？

我塊面好包但個身好瘦 點樣瘦面

算半個 有train開friend

可以睇睇我新post嘅FAQ section

冇得避免好正常 因為冇train開嘅人
特別香港人 坐足8個鐘 好易肥
有train就唔怕去個肚度
明顯要增肌

180 80kg 小肚腩 有肥仔波,人生已玩完

我15X cm, 絲, TDEE 大概1800 卡

兩年前開始一個月做4-10日cardio, 冇介口，用年半將body fat慢慢由32%減到29%。

近半年開始接觸重訓，冇教練跟，大概一星期做2-3日：一日腳；一日背；一日全身，做4個動作x 3set 12-15RM，再加1-2日HIIT/ youtube 啲cardio，有盡量食清啲，有用myfitness pal，但半年嚟體脂只係再減多1%，而家28%。最近啱啱買咗whey protein重訓日飲。

點樣可以再減得快啲？

想減肥
想問呢游水係唔係可以當跑步咁睇
跑步傷膝 夏天可唔可以多啲用游水代替
另外新手唔做重訓教果係唔係會無咁好

6:15放學
翻屋企擺低嘢換衫
8:00-10:00 gym

根住好肚餓 點算

想問下減磅要咩餐單？同埋可唔可以分享下增磅/減磅既心路歷程？

食啲碳水 食啲脂肪
半碗飯 半碗牛肉

可以 做重訓差好遠 快好多

要肯定track野食冇track錯
hiit可以加多日 最多隔日做 唔可以連日做

after gym or before gym ;( j太夜食會唔會唔好

係唔係一定要做機
毒撚驚做gym
去到gymroom好多大隻人

機有機好 唔可以話邊樣一定好過邊樣
問下gym啲師兄啦 有禮貌問通常都會答
大隻人先溫柔 唔洗驚

進食時間唔關事
最主要係全日攝取量

想問每日食1000卡路里有咩選擇

174 52 kg 飲緊增膀粉 唔大用途 由細到大都係難肥 有咩方法？

好少人食一千就夠
你巴定絲 幾高 幾重 翻咩工
我幫你睇睇先

一個字
食
你食邊隻粉？

𢇁 153 幾重就唔講啦 個app話我要食12xx 所以我應該食1000？

絲* 翻緊學

如果你肯定你喺tdee個網
入嗰啲資料啱
而你tdee你1千2
你食1000係ok

Wow 唔該巴打 個網話1600 咁一日可以食咩

體重都怕自爆
好彩同你講
咁唔係搞出人命 營養不良

我新post講咗好多營養野 去睇下

點解先可以練細/firm全身肌肉？
體脂10.5左右，嫌個胸肌、手瓜同膊頭太大，想練到輕量級boxer咁
而家日日做尖都會做一個鐘帶氧、做機舉鐵都低重量多次數
Keep落去會唔會有效？

有人知我個名 唔想比佢哋知我有幾重

胸肌太大
肌肉要整細佢有一定難度
我覺得可以

Tdee話1600
Myfitnesspal話1200

myfitnesspal係錯 正常
你要入settings改

True mass

無氧係燒糖先
咁如果我做完無氧，休息8個鐘後先再做帶氧，駁唔駁得返上個燒糖接脂嘅程序

嫌太大

嫌大都唔得

之前聽巴打講話減肥可以一路做重訓一路減 咁我舉咗一排啞鈴隻手啲肌肉係好似多咗 但係啲肥肉好似冇乜少到咁仲可以做啲咩？

差唔多一年前睇左呢個POST
冇見營養師 冇搵PT 冇Join GYM
而家減左接近70磅

太多謝PIXEL同呱呱巴打了!

真係用我啲資料減到？
多謝你

btw你冇join gym冇搵pt 你淨係做帶氧？定係home gym？

你出呢個神POST呀
我帶氧同home gym隔日做，一星期做5-6日。
超神呀! 由240 減到170呀!

加油

9成人都背弱 focus多少少背
btw有冇睇我post3？好多資料

健身post無咩人答
巴打,好唔好食睪酮操好

食睪酮?steroids?

呢隻

完全冇需要啦
做多啲運動 唔好食垃圾野 testosterone已經狂標

btw唔係醫生證實你過低 都唔使食

156cm 但47 48kg左右 腿超粗 可以點搞呀

睇我post3

點解啲人睇落成個波咁但係先80kg
我 175 90kg 腰圍 32
啲脂肪係好硬嗰啲
即係又有肌肉又有脂肪

其實唔食早餐係咪真係會易肥啲 但其實唔食早餐嘅話咪可以慳下啲卡路里 食少咗唔係會易瘦咩

唔食無關係
只係好多人唔食 早餐 未到lunch就食零食 /lunch食立雜

明白了 唔該你

請問樓主用咩磅黎磅體脂？
記得之前追post見過 但搵唔返

我印象應該冇講特別型號
唔好信嗰啲體脂磅 差10%都有可能 只可以作升降參考
想準少少就inbody 可以search下咩樣 通常大型gym有

請問做健身冇過Bench Press, Squat and Deadlift 是不是不算玩過健身?

我自己平時都一直用機器輔助
感覺機器做著Workout form唔會錯太離譜
用Dumbbell就一直做唔好

當然唔係必須
但做free weights幫助最大係一定

Free weight 好多時舉到手震
覺得form做得唔夠好

練下個腦先

你到底又幾撚廢
淨係識入人其他post攞自尊
不如4月1號 朝早8點中環站見啦
唔浦頭正垃圾 睇你出到嚟仲有冇得叫

你叫你老母練定個臭閪等著俾狗屌到爛

人呢屌你老母

喂 驚呀垃圾鍵盤戰士賤種 叫你出又唔出

增磅有乜好嘢食推介？

麵包花生醬
麵包吞拿魚

想增肥應該點做？增重粉適唔適合？同有乜運動適合？

死肥西仲肥？
減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

呢排唔出得街有咩方法減肥

caloric deficit
睇#882個post

161 86kg 女 44體脂
有無得減
其實大家都睇唔出我咁重😭